飯聚份子 又中多4但

確診防暴曾出席退休沙展聚會4赴宴警員有症狀須送院

昨日一名48歲姓許的高級警員確診，據悉他駐守北角警署，隸屬軍裝巡邏小隊，該名警員周二（18日）咳嗽、發燒，他翌日（19日）到觀塘普通科門診求診後，再自行留唾液送交測試，樣本測試呈陽性反應，他期間曾參加兩名駐守香港仔警署警長退休宴會，衞生署正進行追蹤工作。此外，滯留日本橫濱鑽石公主號郵輪檢疫港人陸續返港，累計65名港人確診，第二班港府包機料於今日傍晚六時起飛回港，衞生防護中心今日下午4點半見記者，公佈疫情最新情況及進展，《蘋果》將現場直播。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，直至今日（21日）4點暫時未有確診個案，但中心指已與警方聯絡，啟動重大事件調查及災難支援系統（MIIDSS），追蹤懷疑個案。張竹君解釋，因為本地個案增多，所以與警方合作追蹤會更有效。

而昨日（21日）確診、職業為警員的第69宗個案病人，曾與他出席晚宴的59位警員全被列為密切接觸者，當中4人有症狀，並已送院接受測試。張竹君指，該確診病人的妻子及外母，初步檢驗對新型冠狀病毒呈陰性反應。

汪汪汪